\begin{myenumerate}
    \item Construis un triangle $RST$ tel que $RT=7$~cm; $RT=9$~cm et $TS=4$~cm.
    \item On appelle $I$ et $J$ les milieux respectifs des segments $[RT]$ et $[RS]$. Démontre que les droites $(IJ)$ et $(TS)$ sont parallèles.
    \item Construis le point $U$, symétrique de $S$ par rapport à la droite $(RT)$. La parallèle à la droite $(RU)$ passant par $I$ coupe le segment $[TU]$ en $K$.\\{\em Explique} la position particulière du point $K$.
  \end{myenumerate}